【習權風暴】「敏感詞」越加越多！「吾皇萬歲」「N」「《1984》」都唔得

中共早前宣佈修憲建議，刪除國家主席任期限制，國家主席意味習近平有可能終身掌權，引發社會輿論，網上聲音更是擋不住。早前，有網民發現，中國當局封殺了「袁世凱」、「稱帝」、「司馬昭之心」；「小熊維民」、安全套品牌「杜蕾斯」等諷刺性的關鍵詞和言論，昨有內地媒體報道，「敏感詞」越增越多。

內地網民「美娟美心」將官方修憲報道的截圖，上面寫了個「吾皇萬歲萬萬歲」，結果沒法成功發文。她說：「我有3個號（微博帳號），我一個號發完以後，就用另一個號去看，很長時間沒有（被人）點讚，那肯定就是屏蔽了。它（當局）也知道這些會招來民間的譏諷和反對，它要把這些都屏蔽掉」。

另有網民也發現，英文字母「N」一度無法搜索。有海外的漢學家推測，當局擔心市民以「N>2」諷刺兩屆任期制，可能成為歷史。

而由作家喬治.奧威爾（George Orwell）諷刺共產極權的著作《1984》和《動物農莊》（Animal Farm），在中國的網絡上也無法搜索。

除了「吾皇」，其他被封殺的「敏感詞」多不勝數，包括「萬歲」、「登基」、「稱帝」、「主席」、「終身制」、「習澤東」、「袁世凱」、「復辟」、「黃袍加身」、甚至「小熊維尼」，源於這個動畫人物在中國微博上的金句：「找到一樣你所鐘愛的事物，然後永不放手」（Find the thing you love and stick with it）

上海網民馬小姐認為，當局機關算盡，卻高估了老百姓對修憲的關注，「他們（當權者）要想幹甚麼就一定會把它幹成，老百姓想要反對甚麼一定是不成功的。現在有幾種封鎖，一是封鎖關鍵詞，又或乾脆封鎖某些人，到後來它們就直接封鎖你個人的文章，你無論到甚麼地方去發都沒用。尤其像我們經常在網上發表觀點的人，肯定就是它們關注的重點。」

甚至「小熊維尼」，源於這個動畫人物在中國微博上的金句：「找到一樣你所鐘愛的事物，然後永不放手」（Find the thing you love and stick with it）

有呢句野之前已經叫維尼啦

吾皇james 咁點算

登基唔得，試下燉雞

等被封殺

中國個search engine就黎search唔到野

幾時肅清1984年出世班人

大陸應該要禁止人上網 大陸當然有愚民 但睇得通透嘅人亦唔少

有膽做，無膽俾人講

好快中國會變成無文字既國家

中國雲加

連登有冇人可以寫一個故事包含晒所有敏感詞？

又要做又要咁介意

簡體都唔夠
要無文字

皇帝唔俾你講野 聽唔聽到

唔明杜蕾斯有咩問題

幹夠三次囉

聲明先: 非5p撚但係5p字今次

吾皇萬碎
吾支持登基

洪憲？

杜蕾斯啲廣告真係好頂癮